magnox magnesium nonoxidising stop magnezu z niewielkimi ilościami aluminium stop stosowany jest do produkcji koszulek i innych elementów paliwa jądrowego zaletą magnoxu jest mały przekrój czynny na pochłanianie neutronów termicznych nazwą magnox określa się również typ wczesnego reaktora jądrowego produkcji brytyjskiej w którym wykorzystywano paliwo w koszulkach z tego stopu